裘千仞同其他四絕比,實力如何?+金庸作品討論(3)

上個Post

裘千仞同其他四絕比,實力如何?+金庸作品討論(2)

上回推要：

大家覺得有邊d武功/招式名好型
（唔計傳統神功類別）

自膠

東邪啲招最型棍

點為止傳統神功先

亢龍有悔唔講得
但係少林七十二絕技講得咁算點

留名
論武功 俗世中不知邊個高

今次唔留名lu 見到就笑下算

韋爵爺先係金庸世界武功第一人
無招勝有招 無劍勝有劍
終於係最後一書達到最高嘅武功層次

黑沼靈狐
其實唔係覺得佢型 係覺得好有感覺

桃花影落飛神劍，碧海潮生按玉簫

無追之前啲post唔知有無人講過
不如討論下啲奸角 岳不群就應該公認係最仆街
其實我覺得成崑都好賤
為左搞明教殺哂徒弟全家
摧毀左謝遜一生搞到佢一條友係荒島住左十年 之後仲要捉返佢
又要周圍撩起火頭 氹三渡去殺啲武林好手
臨尾仲要想做方丈
另外田歸農其實都好仆街 只不過佢實力係笑匠級

康敏呢條賤婦
唔係佢
阿珠就唔洗死
喬峰最後都唔會自盡

田歸農 閻基 戚長發 呢類小人角色都好討厭仆街

書劍入面是咪冇人練過神功？

但康敏好撚正
係喬峰on9有食唔食

btw呢套天龍冇睇過

成崑係陽頂天面前搞佢老婆, 條女自殺, 陽頂天死左
就要搞明教, 仲無啦啦搞人一家

哇屌 比著我即刻返去中出返幾十鑊先

上個post零負評

個蕭峰好柒

駁唔到...

呢套天龍我睇左5集就冇睇
頂唔順個段譽

上個post有位巴打話想講劇情，熱門我就唔講啦，想講下謝煙客同石破天呢段，一開始諗住比個乞兒仔拎左玄鐵令以為好易解決，點鬼知遇著個痴線嘅，書最後石破天個要求令佢忍唔住屌左句下半世比你隻狗雜種害死，仲大嘆一開始比閔柔同石清拎左就好，成段故充滿世事難料嘅感覺。

有冇link可以睇每個角色年齡推斷？

呢啲

個蕭峰完全無霸氣

王語嫣 村故點頂

康敏真女人
金庸其他女寫得太假

睇無崖子果3個好似睇緊倚天張無忌食曬趙敏同高圓圓

俠客行俾我感覺就係庸人自擾之
好多事其實好簡單,就係因為好多人你計住我,我計住你,呢個世界先會咁多野煩

參考下就算,好多時間都係估估下

如果時間係真
黃裳同求敗有時間重叠

王重陽唔係大老頑童少少姐咩，老頑童話王重陽未做道士果陣就已經係好朋友，神雕古墓副畫係王重陽三十多歲道士裝，王重陽點會大四絕咁多 咁計老頑童神雕尾咪成百五歲

傷崔百泉唔係無崖子咩
點解變左慕容博
乜唔係崔百泉以為係慕容博
其實遇到嘅係無崖子同李秋水咩

其實去到笑傲時代雖然有D武功已經失傳，但應唔會差前朝太遠
好似任我行咁 金庸描寫到獨孤求敗復生遇到任我行都會好高興，代表任我行唔會爭求敗太遠

睇緊2017射雕英雄傳
郭大俠一見黃蓉就有錢又有寶馬

笑傲應該係明朝

原來係講武功自膠

有條問題想問
點解無涯子咁勁都要避開丁春秋？
我知本書答過，不過唔記得左
求指點

笑傲個時間亂到七彩，剩係個五仙教已經同碧血劍矛盾曬，碧血劍入面仲係叫五毒教，笑傲入面講五仙教百幾年前本身叫五毒教，一深究頭都大埋

藍鳳凰自稱五仙教，其實正派人士都係叫佢五毒教，好似係

如果自稱左百幾年五仙教，但去到碧血劍同鹿鼎記又叫番五毒教咁唔係矛盾咩

係
但黃裳唔識江湖野加上深潛40年, 唔識都好正常

李秋水同丁春秋好似有路?

比丁春秋暗算一下推左落山崖重傷

咁點解無涯子唔敢打鳩佢，要虛竹代手

但都唔洗歸隱成三十年？
十年八年咩傷都好返啦
話哂一代宗師，又講到佢風度翩翩、武功高強
又有聰辯先生果班弟子，咁無理由驚成咁

唔係話唔夠打咩
好似講過虛竹攞左功力再加埋蘇星河都只係-6贏到佢

唔係無崖子好勁架咩
講到要過晒功力比喬峰
同埋喬峰勁過丁春秋好多

過比蕭峰

虛竹唔識打架

虛竹的武功內在均在丁春秋之上，本來早可取勝，只是一來臨敵經驗實在太淺，本身功力發揮不到六七成；二是他心存慈悲，許多取人勝命的厲害殺手，往往只施一半便即收回；三來丁春秋周身劇毒，虛竹頗存顧忌，不敢輕易沾到他身子，卻不知自己身具深厚功力，丁春秋這些劇毒早就害他不得，是以劇斗良久，還是相持不下。

如果係岩岩傳完功既時候，後文有講
三十二 且自逍遙沒誰管
蘇星河又道：“剛才你神功陡發，打了丁春秋一個出其不意，才將他驚走。倘若當真相鬥，你我二人合力，仍然不是他敵手。要致丁春秋於死地，第一須得內力強過了他，第二要善於運使本門的高明武功，如‘天山六陽掌’、‘天山折梅手’等等，武功與內力相結合，才能生出極大威力。我因多務雜學，不專心於習武，以致武功修為及不上丁春秋，否則的話，師父只須將內力注入我身，便能收拾這叛徒了

小龍女母親是丫鬟掌門，父親是丘處機？？

虛竹之後仲有童姥，李秋水傅內力。仲有童姥傳功教神功

任我行唔爭求敗太遠咁都講得出，任我行等於方証級數，方証連游坦之都未必打得贏。姐係求敗去到天龍就改得名必敗。

任我行同求敗差唔多

其實好似好少人會講段譽同虛竹
全部人都講契丹人 講武功,虛竹應該第1,段譽2,最後先係契丹人
其實呢三個一齊應該可以將全武林人殺哂
段譽好似完全冇苦戰過

咁多奸角最撚憎就係成崑 田歸農就算啦 廢撚死柒頭一個

計牌面段譽冇得輸 六脈遠攻 北冥近身吸內力 凌波咩都避到 可惜鬥心等如0

大家覺得邊本最好睇? 淨係睇過射雕 天龍 神雕

武功
虛>>段>>蕭
真打
蕭>虛>>>段

大家覺得生死符定六脈勁啲？

其實講好打應該段譽勁啲。生死符要液體先發動到。六脈加淩波依個配套沒得輸，仲有北冥輔助

三個打掃地僧一個，唔知邊邊贏

第一係金庸自己寫 我咁樣睇
第二冇人講過差唔多 只係話唔會差太遠

我米話唔差太遠囉。你話江南7怪屌打求敗我都信

掃地僧我覺得應該得石破天先比到 太屈 完全第二嗰lv

哈哈哈

睇緊射鵰南湖大霧呢段，郭黄vs 完顏洪烈 彭連虎沙通天 靈智上人梁子翁 裘千仞， 歐陽鋒 vs 天罡北斗陣

其實俾六脈射中到底會好似中槍咁流血，
定俾人用內功震中咁內傷呢？

書中好似冇乜提及

遊戲設定就唔同
玩金庸無雙就係內傷
俠客就係流血＋震傷

Totally agree
應該六脈勁啲啦要殺敵黎計

其實點解慕容復既實力好似咁飄忽
開頭對住丁春秋都叫做不落下風
單挑啲洞主都叫做ok啦
俾段譽秒就無得講啦 蕭峰一下捉住佢金老都話唔係真係差咁遠
突然間打段延慶變左5打1都搞唔掂

但係一件神器落入個傻仔到

實戰經驗太差

無人教佢點用法，虛竹就有童姥教

要平衡返個故事㗎嘛

咁多本入面，有冇邊啲章節名，係你地 認為寫得好好？

啱啱google最受歡迎排名係
射，天，神，笑，倚，鹿，俠
碧，書，連，雪，飛，白，鴛

我覺得虛竹既練仙功勁過段譽嗰三招主打

三兄弟性格命運武功經驗都互補不足

有冇人分享下自己喺咩情況第一次接觸金庸小說？
我係睇83版射鵰，之後搵原著睇，睇睇下就睇埋其他幾本

你覺得，共產黨咩。無証無據你覺得，你認為。

邊係講任我行 講東方不敗呀

令狐沖同任我行比劍嗰度呀 自己重睇啦

虛竹一個都得啦
無限生死符

最尾得虛竹識種同解

乜令狐沖大過盈盈十幾年

我覺得成崑冇乜野姐
條女比陽頂天搶左 佢搞到明教冚家鏟都好合理
唯一衰既應該算係累死空見

同埋明教班友自己都衰先比人叫魔教 楊逍老強唔洗講 蝠王又時時殺人吸血 班教眾好似都成日打劫搞事

無知一問 神鵰既獨孤求敗 同 笑傲既有咩分別？

章節名從來唔會記住

得塞上牛羊空許約比較深刻

同一人

一定係天龍,成首詞出左黎

誰才是金庸筆下第一女主？

金庸筆下美女如雲，各黨總喜歡爭：誰是第一美女？誰武功最高？誰最聰明？誰人氣第一？

黃蓉bb世界第一

睇壞人最大感觸一定係狄雲
咁多人入面 得丁典冇害佢

有幾巴打都幾風趣

細個嗰時第一次接觸金庸就係睇神雕電視劇同動畫。嗰時好憎黃蓉，覺得佢係八婆。
點知睇左17射雕好鍾意黃蓉，再追睇埋小說。

而家覺得神雕入面黃蓉做嘅野都冇錯，係為左大局著想。

楊過冒死救佢個女 條友竟然誤會佢想攞佢換解藥
之前已經冒死救過佢 幾次

女人一做左老母就係咁 同楊過本身都係諗住搶走郭襄唔還

任我行連東方不敗都打唔贏啦

有無人玩過呢隻天龍？好多人生交叉點
俾你決定殺唔殺人／做好人定壞人／選擇幫咩人

開到3

[quote]有無人玩過呢隻天龍？好多人生交叉點
俾你決定殺唔殺人／做好人定壞人／選擇幫咩人
有玩，行極惡路線
殺契丹人

楊過俾郭芙砍手先搶姐

一句女人做老母就合理話呢d仆街嘢
不如話港女係咁架啦 打人一把唔洗還呀？
楊過俾人砍手都係合理

最中意趙敏 任盈盈
趙敏敢愛敢恨 為左張無忌拋棄哂榮華富貴 又唔會扭扭擰擰
任盈盈體貼溫柔 用耐性去感化大師兄 陪佢渡過好多難關 最後亦唔戀棧權力同沖哥歸隱

都係個句
桃花島人就係咁

趙敏

咪就係因為條撚屌郭芙斬左佢隻手黃蓉咪咁諗囉 冇矛盾wo

冇矛盾 唔等於佢唔仆街

gf 同老婆 最中意黃蓉

姑姑好撚玻璃
郭襄太盲目
趙敏太估佢唔到

黃藥師就型
黃蓉垃圾到不得了

我地站係楊過角度睇佢咪仆街囉，但係郭靖角度睇佢咪做得好囉

郭靖好似都話過黃蓉唔啱

似係黃蓉角度wo
郭靖一向偏幫楊過

佢對楊過同小龍女呢件事上係直情想打撚死佢地

黃蓉係最大原因令我自己唔多鍾意神鵰
見到佢同佢個女就扯火

我指既係郭靖黃蓉係英雄大會到處理楊過同小龍女呢件事上面，呢樣亦都係黃蓉係神雕比人印象最差一件事

郭芙條撚樣就咪提啦 我真係接受唔到神雕最後解話佢同楊過作對係因為鐘意佢

郭芙問題大好多，直接加深郭黃，楊龍衝突，不過部分原因都係黄蓉太錫佢，佢又恃自身條件好，做埋啲低能野

似係得唔到就愈想要，似心魔唔係真愛

咁都叫偏幫

儀琳正過任大小姐

呢個位好有功架，其實射鵰神鵰郭靖黄蓉大致上係冇轉變過，但到神鵰出現楊龍之後，啲衝突位來得激烈而合邏輯

敦靖好好多,起碼佢知道楊過無左隻手後係想斬番個女隻手黎

根本就唔係為大局
最多話為左屋企人
主要都係心虛驚楊過報仇
楊過救左佢全家幾次
到郭襄生日,黃蓉都仲覺得楊過係黎報仇,以己度人

黃蓉呢個位真係睇得出傳統女人既價值觀 係射雕時百無禁忌，但結完婚十幾年之後受郭靖影響開始重視番禮法，相夫教子，但亦因為自己老母早死，對自己個女千依百順，就算知道個女好on9做錯事都攬住先、希望靠自己彌補番。一碰著同自己個女有關就即刻亂諗野，就算諗錯方向都一直諗落去 同埋真係一朝怕蛇咬，十年怕草繩 不過楊過既價值觀亦都係因為郭黃兩公婆先轉變成神雕大俠

實不相瞞，我係玩ps隻射雕然後開始睇小說然後一發不可收拾

黃蓉由少女，去到做女朋友，老婆，呀媽，第二次做呀媽，成個轉變寫得好好，佔咗三部曲最大篇幅嘅女角

一句講哂 臭西

冇問題啊，通常追原著都係影視/遊戲/圖書館搵書睇，就好似當年神鵰動畫，今年中國套射鵰，應該都引到好多人入坑

一樣
Ps射鵰->小說->周迅黃蓉

唔知算唔算女主 不過最鍾意程靈素 為左胡斐連命都唔要
本書講到佢咁醒 最後都要死左先令胡斐鍾意番佢 但有咩用

我係睇黄日華翁美玲，想知原著嘅佢地係點，跟住開始睇小說

見靜靜地引下戰先
大家覺得以下人物應該點排
達摩
逍遙子
獨孤求敗
前朝太監
李白（俠客行）
段思平
黃裳
鬥酒僧
慕容龍城
阿青
掃地僧

程靈素 your face your fate

其他唔熟

程靈素same
胡斐係感激咋 唔覺真係鍾意

加返少少補充先
李白係講緊創太玄經/俠客行作者 唔係真係講李白

段思平係六脈作者

鬥酒僧係創九陽

慕容龍城係斗轉星移 參合指作者

好難排，書中無提及親自出手好難比較。

係囉，不過達摩同逍遙子應該係最高級別

掃地本黎係我心目中同逍遙子同級，但係比超級丹打中一掌扣哂分無左神聖不可侵犯既感覺。

想問下段思平創六脈
鬥酒僧呀 慕容龍城創斗轉星移果啲
可以係書邊度搵到 ？
我要睇維基果啲先知

慕容複的祖宗慕容氏，乃是鮮卑族人。當年五胡亂華之世，鮮卑慕容氏入侵中原，大振威風，曾建立前燕、後燕、南燕、西燕等好幾個朝代。其後慕容氏為北魏所滅，子孫散居各地，但祖傳孫、父傳子，世世代代，始終存著這中興複國的念頭。中經隋唐各朝，慕容氏日漸衰微，“重建大燕”的雄圖壯志雖仍承襲不替，卻眼看越來越渺茫了。
到了五代末年，慕容氏中出了一位武學奇才慕容龍城，創出“鬥轉星移”的高妙武功，當世無敵，名揚天下。他不忘祖宗遺訓，糾合好漢，意圖複國，但天下分久必合，趙匡胤建立大宋，四海清平，人心思治，慕容龍城武功雖強，終於無所建樹，鬱鬱而終。

慕容龍城個名好型

邊度搵出黎 新修版嘅書？

感謝

天山童姥

始終逍遙子果d一早過晒凡人階段
逍遙派一日唔散功都可以吊住條命
而無崖子得70幾年功力
姐係逍遙子除左教
無直接傳功

姐係好有可能仲生存緊
而已係後生狀態
因為佢有練埋八荒六合

創一套武功出嚟代唔代表好打得？
正如現今好多大學教援創好多theories, models都唔代表佢哋實際識運用（如醫人、打官司等）

沖靈劍法都叫自創
張三豐太極劍又係自創

喬峰用太祖長拳屠聚賢莊 睇內功

蕭峰內功唔高，睇佢同段譽比輕功有講。

靠兩大神功同喬峰比酒同輕功

第二三首曲詞編唱都好正，第三首尤其霸氣
即刻想學降龍十八掌

岩岩睇番天龍八部
喬峰

天龍入面最鐘意佢

不過第三首唔係射鵰主題曲

細個睇就中意段譽d奇遇
大左就覺得契丹人條線正好多

段譽份人太on9 最憎依類人

主角黎計我憎張無忌多d

新修版結局，張無忌對趙敏周芷若個態度仲混亂過修訂版

新修版係點
修訂版我都仲明白個兩難之處

趙敏輕推張無忌，道：「你且出去，聽她說要你做什麼?」張無忌躍出窗子，見周芷若緩緩走遠，便走快幾步，和她並肩而行.周芷若問道：「你明天送趙姑娘去蒙古，她從此不來中土，你呢?」張無忌道：「我多半也從此不回來了。你要我做一件事，是什麼?」周芷若緩緩的道：「一報還一報！那日在濠州，趙敏不讓你跟我成親。此後你到蒙古，儘管你日日夜夜都和趙敏在一起，卻不能拜堂成親。」張無忌一驚，問道：「那為什麼?」周芷若道：「這不違背俠義之道罷?」
張無忌道：「不拜堂成親，自然不違背俠義之道。我跟你本來有婚姻之約，後來可也沒拜堂成親。好！我答允你。到了蒙古之後，我不和趙敏拜堂成親，但我們卻要一樣做夫妻'一樣生娃娃！」周芷若微笑道：「那就好。」
張無忌奇道：「你這樣跟我們為難，有什麼用意?」周芷若嫣然一笑，說道：「你們儘管做夫妻'生娃娃，過得十年八年，你心裡就只會想著我，就只不捨得我，這就夠了。」說著身形晃動，飄然遠去，沒入黑暗之中。
張無忌心中一陣惘然，心想今後只要天天和趙敏形影不離，一樣做夫妻'生娃娃，不拜堂成親，那也沒什麼。為什麼過得十年八年，我心裡就只想著芷若,就只不捨得芷若? 又想：「她其實並沒跟宋青書成親，和我又曾有婚姻之約。她做了不少對不起我的事，此刻想來，也並沒真的對我壞。有些事情，她是受了師父逼迫，不得不做。她雖盜了屠龍刀和倚天劍，但現下屠龍刀復歸我手，表妹殷離也沒死...」

不可理喻

張無忌仲好呀咁既款

畫蛇添足
其實我覺得張無忌最似現實嘅正常人
正常人遇到咁多大事都會猶豫不決，由其自己入世未深
但其實少林寺一事後，故事已經好明顯講明張生係最愛趙敏
新修版最尾咁真係.....多此一舉

做乜鳩會變成咁
我記得好似得手震跌筆咋喎唔係咩

金庸新修版 你果個版本係二版，但我覺得成個結局完得最好係初版

新修仲有一段仔
「愛我極深、很想嫁我的，除了芷若，自然還有敏妹，還有蛛兒，還有小昭……」

張無忌天性只記得別人對他的好處，而且越想越好，自然而然原諒了別人的過失，別人所以對他不起，往往也是為了愛他，想到後來，把別人的缺點過失都想成了好處，即使心頭還留下一些小小渣滓，也會想：「誰沒過錯呢？我自己還不是曾經對不起人家？小昭待我真好，她已得回了乾坤大挪移心法，這個聖處女教主不做也不打緊。蛛兒不練千蛛萬毒手了，說不定有一天又來找回我這個大張無忌，我答允過娶她為妻的……」
跟本就係想享齊人之福但又要d女做主動

做乜尻會變左咁... 其實好似二版咁完咪算 無啦啦又咩做夫妻生娃

不主動
不抗拒
不負責
剩係FF

周芷若打張無忌性格心理戰

睇返 魯有腳 耶律齊 史火龍等等 學降龍十八掌嘅丐幫幫主，就知郭靖資質唔算太差， 洪七公未死之前 郭靖應該已經超越咗洪恩師，得 蕭峰洪七公郭靖 打得起降龍十八掌

咁唔係主角係難練d架喇

但去到神鵰 佢唔係主角 冇因為咁而變廢 反而可以寫得仲勁啲，去抗衡蒙古打手

話晒都係主角人馬黎既，其他果幾個配角都講唔上啦

郭靖 主角+ 大智若愚, 7怪唔識教先覺得佢資質差

耶律齊比周伯通教完
已經勁過傳真7子由細教到大果班幾倍

有篇文引用打輸尹志平，帶唔帶郭靖返江南練功，赴會前故意分開，俾郭靖獨行江南（因為咁邂逅黃蓉）等等例子，分析七怪對塑造郭靖人格價值觀有好大幫助，等我搵link先

耶律齊新版都幾屈機
學齊哂十八掌，打狗棒法，空明拳
已經勁過唔少人

三樣都神技 內功應該中等

除左武功
咩都識教

如果郭靖冇塑造到咁嘅性格，佢冇可能會遇到之後咁多師父，而且願意相信佢教佢。同埋郭靖後來有成本九陰嘅內功，用七怪教嘅招都可以打死好多人

江南七畜一直都只係因為好勝，當郭靖係贏丘處機既工具黎距喎

題外話
個fb page好多篇文都好發人深省

睇篇文嘅例子，唔覺得只係好勝，當郭靖係工具，最後丘處機都承認無論點，自己都係輸嗰個

口硬心軟姐
佢地對郭靖真係仆心仆命咁教架喎

係佢地對人物情感分析得好通透

記得有篇講靖蓉
又係好正

係咪呢篇講神鵰靖蓉？

開頭可能為啖氣, 之後都應該唔係
如果只係當郭靖係工具, 就唔會6個傻傻下去桃花島搵黃藥師講和

不過佢6個教到郭靖死牛一面頸唔識變通 (明明朱聰好過癮)

鳩叫邊個勁d

楊過鳩叫到野獸瀨屎瀨尿再叫可以叫人內傷

謝遜鳩叫到成個島變白痴

方證鳩叫秒暈六仙，沖虛都暈得一陣陣

謝其實無成個島咁誇張
話成個島只係指當日
有去果個島集會班撚屌
個範圍無楊過咁大 係森林大範圍

方證喺笑傲入面應該有top5
任盈盈好似都試過內力傳音俾六仙

七怪塑造出郭靖最重要嘅價值觀
郭靖一生之中類似父親的角色

講和因為佢地多事唧 廢老咩都要理又不自量力既金庸版

塑造好似係蒙古人既態度 夠pure 夠true

一直逼郭靖練武，要佢贏楊康，死教畜只教外功唔教內功，見郭靖學左內功就唔信任郭靖事先已經假設佢被梅超風洗腦，想殺死郭靖
佢地只係班死教畜，又要臉又唔講道理，垃圾又認屎認屁，教左郭靖10年可以話殺就殺

其實個個過黃蓉好撚仆街 但比著你識得佢老豆知佢老豆咁撚仆街 你都會覺得虎父無犬子 對佢有偏見啦

利申，唔係話黃蓉岩，但覺得可以理解

覺得黃蓉係唔識教細路+怪獸家長

睇佢同郭靖教一件番薯(郭芙)兩件蛋散(大小武)
就知楊過依D街童+單親家庭, 更加唔識教
執佢返黎唔識教就丟佢去全真孤兒院, 比D院友欺凌

楊康搞成咁係因為環境問題
黃蓉郭靖 應該避免呢個情況發生
竟然帶佢過去全真

小白龍行走江湖有三寶，寶刀寶衣蒙汗藥，呢3寶都唔夠做就call驍騎營出黎炸鳩你

其實反而想食俠客行神功去到乜程度

講地圖應該係楊過既

佢係數里外鳩叫到英姑頂唔順

至於殺傷力就難講

楊過鳩叫始終無諗過傷人

雙兒呢？

咁方證整暈六仙又唔傷佢地高難度定鳩叫整傷人難度高呢

大家內力既走向都唔同，一個對抗自然走剛孟威力路線，一個佛家內功。

書都寫七怪喺江湖出名唔係靠武功，係靠俠義

呢篇講楊康講得幾好，呢個係佢嘅命運，仲有佢機關算盡嘅選擇令自己行上呢條路

江湖情仇就係源自每個人嘅選擇出現少少誤差，累積落嚟成為一個偉大嘅故事

逍遙派武功冇流傳到後世有小小可惜，唔想佢失傳

不過唔去全真又識唔到姑姑

西夏可能有人識嘅，西夏吐蕃大理最後係咪俾蒙古消滅咗？

天龍八部如果想睇電視劇 睇邊套好

我覺得03版 最新on9

我睇射鵰同天龍都係睇黄日華版，其他冇睇答唔到

射鵰一定要睇2017
黃蓉同念慈正撚到

咁神鵰呢？

睇完歷代對比
08都唔差
除左....demacia

劉華同劉亦菲版

就係因為啲咁迂回曲折既經歷先會成就到後來神鵰俠依個人出黎

近排睇返神鵰
睇到楊過 程英 陸無雙結拜睇到好心un

番睇緊
見到郭芙就眼火爆

大蕃薯郭芙

後半嘅劇情好多都因佢而起

遺傳老豆蠢蠢地，老母靚樣，
遺傳唔到老豆正直，老母才智，
後天又畀母親，大小武，佢父母建立嘅江湖名聲而縱壞晒

郭靖一遇襄陽誤終生

郭靖咁既死人性格，遇咩城都誤終生㗎啦

都要遇到洪七公點醒佢先得嘅

如果佢唔係生於戰亂，就唔洗殉國
為理想而死，同一生最愛多次同生共死，成就俠之大者，諗起83射鵰主題曲一生有意義

郭靚應該係金庸系列內
最偉大嘅人物

仲有蕭峰

蕭峰應該要幫遼打中原先係
但佢幫外人 佢始終係遼人
因為佢死前意願
直接令遼統一唔到天下 算賣國行為

郭就算係蒙養大 仲有安答岀生入死
佢都幫翻自己國家死守
唔會因爲蒙之恩 而幫蒙 幫咗自己人先

佢2個都係好撚慘，又係一見楊過誤終身

蕭峰其實同郭靖一樣，郭靖以防守祖國者身份對抗侵略者(自己長大嘅國)，蕭峰為咗避免祖國同自己長大嘅國家開戰，避免兩國生靈塗炭，用自己條命加虛竹段譽ge努力去換兩國和平

耶律洪基臉色陰鬱，心想我這次為蕭峰這廝所脅，許下如此重大諾言，方得脫身以歸，實是丟盡顏面，大損國威。可是從遼軍將士歡呼萬歲聲中聽來，眾軍擁戴之情卻又似出自至誠。他眼光從眾士卒臉上緩緩掠過，見一個個容光煥發，盡皆欣悅。
眾士卒想到即刻便可班師，回家與父母妻兒團聚，既無萬里征戰之苦，又無葬身異域之險，自皆大喜過望。契丹人雖驍勇善戰，但兵凶戰危，誰都難保不死，得能免去這場戰禍，除了少數想在征戰中升官發財的悍將之外，盡都歡喜。

耶律洪基心中一凜：“原來我這些士卒也不想去攻打南朝，我若揮軍南征，卻也未必便能一戰而克。

軍中皮鼓號角響起，傳下御旨，但聽得歡呼之聲，從近處越傳越遠。
耶律洪基回過頭來，見蕭峰仍一動不動地站在當地。耶律洪基冷笑一聲，朗聲道：“蕭大王，你為大宋立下如此大功，高官厚祿，指日可待！”

.............................

“他自幼在咱們漢人中間長大，學到了漢人大仁大義。”
“兩國罷兵，他成了排難解紛的大功臣，卻用不著自尋短見啊。”
“他雖於大宋有功，在遼國卻成了叛國助敵的賣國反賊。他這是畏罪自殺。”
“什麼畏不畏的？喬幫主這樣的大英雄，天下還有什麼事要畏懼？”

耶律洪基見蕭峰自盡，心下一片茫然：“他到底對我大遼是有功還是有過？他苦苦勸我不可伐宋，到底是為了宋人還是為了契丹？他和我結義為兄弟，始終對我忠心耿耿，今日自盡於雁門關前，當然決不是貪圖南朝的功名富貴，那……那卻又為了什麼？”他搖了搖頭，微微苦笑，拉轉馬頭，從遼軍陣中穿了過去。

其實係金庸民族觀有變

寫郭靖嘅時候強調漢人正統，到天龍八部其實亦想帶出何必計較自己民族嘅根，蕭峰係遼人但長於漢人，造成雁門關悲劇。

題外話：睇雁門關果度最爽係港女阿紫同毒撚游坦之雙雙自殺

我諗要講咁多本書最乞人憎嘅女角
郭芙一定當之無愧

但我睇到阿紫掘眼 毒撚再跟住跳
我都睇到好撚sad 好心痛
二人為愛可以做到咁嘅地步

依d一時衝動就做到
你試下叫佢織冷衫

郭靖追黃蓉究竟花了多少錢？

在網路上，黃蓉一頓飯，郭靖花的十九兩銀子究竟是多少錢，引起了武俠迷的熱烈討論。在「金庸吧裡」，一篇網帖《黃蓉一餐飯到底吃了郭靖多少錢?》成為武俠迷們討論最熱烈的帖子。

阿紫依D唔叫愛，佢係痴線㗎
游坦之果D就叫情癡，都係痴線

利申：好討厭阿紫，郭芙都乞人僧，但到神雕後期嫁左人之後好左少少

請食飯，送靚衫，送錢，送跑車

這麼一看，果然還是過兒有魅力，追姑姑不花錢還附帶多年免費食宿加絕世獨家限量高級武功教學，最後甚至贏回一架私人飛機，當真命好。

但係唔包隻豬

細佬淨係睇左李志清既射雕同笑傲
神雕就睇細個既動畫版同劉亦菲版 劉德華唱
神雕動畫令我好憎黃蓉 覺得佢成個on9咁蠻不講理
但係好鐘意李志清入面既黃蓉 為敦靖同生共死
用自己條命解開七俠同黃藥師既誤會
敦靖on99返蒙古打杖個陣又為佢獻計
佢重傷又幫佢一齊運功療傷
一直不離不棄
最鐘意黃藥師 唔理世間規範
武功高強 尤其佢以一敵七子破天罡北斗陣個度
真係一代宗師
武功名又型
落英神劍掌 碧海潮生曲 蘭花拂穴手
彈指神通

古代隻豬先最值錢

咁都叫唔係愛
阿紫為咗蕭可以連命都唔要
游都一樣為咗紫掘眼
你可以話佢地毒/痴 但一定係愛
你會唔會一時衝動送命?

追姑姑不花錢 好正常
都無豬

楊過係要豬既話大把俾佢食啦

程英 陸無雙 綠萼 仲有幼齒郭襄

程英早就比黃藥師食左啦

楊過知唔知咩叫處先 三十幾歲先搵到姑姑

佢知姑姑比人老強架

成日覺得
楊過老豆其實係歐陽克
有冇巴打咁認為

話時話風清楊係點識獨孤九劍

謎

當年牛家村唔係臨老強嘅時候就畀楊康打死左咩？

下 個個都話楊過樣似楊康

歐陽克褲都未除就死左
楊鐵心機會大好多

有冇理過蕭峰感受
人地都唔愛你，驚到自殺死啦，仲跟埋人去死
做鬼都唔放過人地
呢種人愛嘅只係自己，為左滿足自己

唔係呀紫抱住蕭峰跳落崖， 虛竹段譽都可以幫大哥立個碑 留條全屍

睇完天龍都仲要分敵人自己人、漢人外族 明明本書既主題就係同你講分黎無意思

但係阿紫隻腳好正喎

係香港依家嘅標籤，前期金庸係大中華膠，後期金庸係左膠

但成本書得游坦之鍾意，好明顯係重口味痴漢嚟

識武功經脈既人係咪可以控制大小便同高潮
佢地係咪理論上唔會便秘

好似話阿紫本身係靚女
因為練功搞到個樣變咗
而游鍾意阿紫好似係因為阿紫救咗佢
唔係佢重口味痴漢 有錯指正

你記錯殷離 倚天嗰個

應該就係
雖然兩個都學毒
但阿紫練完毒之後隻手晶瑩剔透
但殷離塊面越學越醜

其實眾多女角入面
最似正常人嘅會唔會係郭芙？
又有收兵又有皮氣
其他女角都天仙/痴線到唔似正常女人

神鵰佢老母好正常？
啊紫好正常？
郭芙郁下斬人隻手唔係癡線琴唔似正常女人？

好多角色嘅性格同部分經歷都可以喺日常生活見到

其實小龍女係終南山1打5個段時期，係咪仲勁過楊過

唔係，小龍女都唔夠打
楊過仲要拎埋玄鐵劍

小龍女一個打哂金輪佢地喎
但楊過同金輪鬥內力本身應該係楊過輸

小龍女最後都頂唔順
係靠楊過救
楊過出場就叫打哂喇

小龍女係比全真個幾個老野偷襲先唔夠打

小龍女果陣俾人搞先輸咋嘛
仲要因為見到過兒先受重傷

我覺得係岳靈珊

令狐沖最愛始終係佢

垃圾沖一啲都唔潚灑
但被全世界吹捧潚灑哥 風流不羈

我覺得係盈盈

盈盈我覺得係似紅顏知己多過愛人

令狐沖同佢一齊我覺得係因為盈盈為佢付出太多

金庸自己都講過

令狐沖愛自由 但都係入左愛情的枷鎖

其實一直唔明點解要寫到小龍女隻豬

手殘禁錯自膠 其實唔明點解要寫到小龍女隻豬要比尹志平食左？
感覺對楊過好慘，明明佢兩地咁恩愛，但兩個都有殘缺

師妹又唔捨得 師父又唔捨得一啲都唔瀟灑

最瀟灑應該係東邪？

佢有個女綁住潚唔起

七公 蕭峰

下面全部旅行

呢個年代仲有人去圖書館借書

頭七本就係金庸最長篇嗰七本頭四本排名同我想像中差不多
下面好多日本旅行

睇書個feel係特別啲，以前細個每次借修訂版射鵰/倚天/笑傲，都係一口氣4本4本咁借，疊埋一齊好大滿足感好治癒。

有咩問題 睇書點都係實體最好

代表愛情>豬

一定要實體書先睇

因為單行本全集射神笑都係4本，天龍5本，一口氣借然後兩星期睇一個故事好正。不過而家都係手機睇二版，電腦睇三版多

唔咁寫邊度好睇

好似本身就係想寫悲劇

一個終極刻骨銘心嘅愛情故事，這是必要的。

岩岩睇完2017射鵰
知道郭靖黃蓉最後唔能夠善終
有D Sad

為理想去到最後一秒，同最愛一齊死，算係咁

一齊係桃花島隱居唔好咩

射鵰最後守城有講，郭靖真係好癲

黃蓉道：“蒙古兵不來便罷，倘若來了，咱們殺得一個是一個，當真危急之際，咱們還有小紅馬可賴。天下事原也憂不得這許多。”郭靖正色道： “蓉兒，這話就不是了。咱們既學了《武穆遺書》中的兵法，又豈能不受岳武穆'盡忠報國'四字之教？他教的是'破金'，其實是'破敵'，用以'破蒙'，那也無妨。咱倆雖人微力薄，卻也要盡心竭力，為國禦侮。縱然捐軀沙場，也不枉了父母師長教養一場。”黃蓉素明他心意，嘆道：“我原知難免有此一日。罷罷罷，你活我也活，你死我也死就是！”

兩人計議已定，心中反而舒暢，當下回入城中，對酌談論，想到敵軍壓境，面臨生離死別，比往日更增一層親密。

所以話郭靖真係大俠 好撚偉大

偉條撚 黃蓉咁正都夾硬拉人去死
留返條命教下國人武功第日起義都好啦

唔記得講 利申睇完17射雕 中左黃蓉毒

今次17射鵰都好跟足原著

都留咗 武穆遺書 九陰真經 降龍十八掌心得 倚天 屠龍 仲有郭襄

黃蓉呢 人地跟左你成世陪左你發救國英雄夢咁多年 你下半世應該留返哂d時間陪下人掛黃蓉bb咁正

我都係咁話

你睇下黃蓉同郭靖講過d咩先啦

神鵰嘅黃蓉

又想黑我蓉兒bb

楊康害得佢地咁慘
有心結先正常

就係蓉兒bb對郭靖付出咁多 到最後生死相隨 郭靖都仲不知省 仲執著係自己既原則入面 唔識為蓉兒bb諗下 呢下先可恥

咁依個都係事實
如果比人捉個個係黃蓉唔係郭襄
我諗郭靖都係叫人返去守城
其實最緊要都係黃蓉打從心底唔介意

前面有段都講郭靖下意識拉黃蓉於身後， 黃蓉提醒郭靖 國事定情長為重 之後楊過晴天霹靂
btw三個post提得最多嘅名，黄蓉大比數領先

無撚錯
就係依段

呢篇野講楊過同黃蓉嘅關係
我覺得幾岩

高質

靖哥哥，襄陽城要緊，還是你我的情愛要緊？是你身子要緊，還是我的身子要緊？

因為呢句說話，先成就左神鵰大俠

女俠泥講 小龍女用劍應該最勁
我覺得佢可以輕鬆ko 靈狐沖

香港地要搵處女都要係幼稚園book 定la
大把人老婆都未必係自己破

屌啦 又話楊 龍兩人合抗蒙古眾高手 就送上自己人頭騎汗血寶馬去換解藥
人地博老命救佢 一個屈尾十 屈楊 龍用佢個女換解藥
其實楊救佢地咁多次 16年後 佢都認為楊會報復
真係唔知講咩好 已經無關係咪企係楊過呢邊

最近睇返笑傲江湖 陳喬恩版東方不敗
諗返想當初係因為佢做東方不敗我先開始追
其實電視劇好多時都同小說唔同 小說係正好多
不過我獨愛依個版本 因為陳喬恩好撚正 最尾我覺得佢先係大贏家

以前唔覺得佢正
但睇完佢演東方不敗
突然覺得正到癲

我愛上咗佢

我今日睇完 一開始唔鍾意陳喬恩 點知睇睇下就鍾意左佢既東方不敗

笑傲江湖入面講既無招 似曾相識 原來09倚天入面張無忌速學太極劍最後唔記得曬所有招 就係講緊呢種境界

yes，所以令狐沖打沖虛咁辛苦，因為大家概念一樣，唔計求敗，我覺得創太極嘅張三丰最接近無招勝有招嘅境界，

太極仲要係講緊以柔克剛
所以真係可以稱為神功

黃蓉一向都幫親不幫理La
唔覺得射鵰同神鵰會差好遠
角度唔同，黃蓉其實無咩錯，
就算郭靖咁錫楊過都屌佢同小龍女一齊。

作為一個女朋友／老婆，佢已經天下第一

同意
黃蓉做女友就係無敵
乜都為你 係咁俾到好處你
助你成為天下第一 真係最完美背後女人

郭靖一定係三部曲入面最幸福既男主角

唔止三部曲
簡直全金庸中最幸福
無論際遇定係黃蓉
可以話係人生贏家

我鍾意聖姑多啲
不過最幸福男人我覺得係虛竹
啲奇遇不能再奇

唔算係
虛竹本身只想做個小沙彌
但好多野被逼
如果比佢選擇
佢應該會捨棄一齊回少林寺

同黃蓉相比，任盈盈多一份「包容」，早期明知令狐沖鍾意小師妹都依然對佢不離不棄，後期心知令狐沖冇埋條命都會救佢前度情人都肯幫佢，黃蓉就唔會咁。

利申：心目中女角排名係任盈盈第一，黃蓉第二，（雙兒第三）

救任我行個到
令我覺得任盈盈對令狐沖少左份「純真」

任盈盈對令孤沖痴心一片
利申：睇金庸 首位係睇愛情 好鐘情金庸筆下嘅女主角
趙敏 黃蓉 任盈盈

張無忌一定係成套金庸最窩囊既主角

比班女人玩到傻

趙敏差d搞到成個明教玩完，玄冥又係佢d人，又叫人陰鳩張三丰，佢都唔放係心，見人靚少少就乜都唔記得

周芷若先恐怖
BTW狄雲算唔算窩囊？要幫前度養便宜仔（女）

做到哩份覺悟已經唔廢

我咁睇啦，我認為睇一個人窩唔窩囊係睇佢究竟有冇一個目標/目的，張無忌真係由頭到尾冇成長過之餘又冇目的既人

係前期漢膠，後期大中華膠/共狗

行出數里，已到了岡下平陽之地。那婆婆道：「你張開手掌！」令狐沖應道：「是！」心下奇怪，不知她又有什麼花樣，當即依言伸出手掌，張了開來，只聽得噗的一聲輕響，一件細物從背後拋將過來，投入掌中，乃是一顆黃色藥丸，約有小指頭大小。那婆婆道：「你吞了下去，到那棵大樹下坐著歇歇。」令狐沖道：「是。」將藥丸放入口中，吞了下去。那婆婆道：「我是要仗著你的神妙劍法護送脫險，這才用藥物延你性命，免得你突然身死，我便少了個衛護之人。可不是對你……對你有什麼好心，更不是想要救你性命，你記
住了。」

盈盈頓足道：「都是你不好，教江湖上這許多人都笑話於我。倒似我一輩子……一輩子沒人要了，千方百計的要跟你相好。你……你有什麼了不起？累得我此後再也沒臉見人。」令狐沖又哈哈一笑。盈盈怒道：「你還要笑我？還要笑我？」忽然哇的一聲哭了出來。

盈盈

咁嘅女仔真係好可愛

遲啲播17射鵰，一邊睇一邊同原著比對都幾正。
有幾多人睇過tvb金庸劇？射，神，天80,90年代都各自拍過一次

第一次接觸金庸劇係黃日華套天龍
睇過最失望係任賢齊套神鵰
劉亦菲套神鵰後一路都冇睇過金庸劇
直到今次17版嘅射雕英雄傳
啲朋友話好評
睇落真係唔錯

Sorry
溝埋左其他電視台拍嘅金庸劇

唔緊要我都睇過陳玉蓮版，劉亦菲版神鵰，啲歌好夾小說，黄日華版射鵰天龍，差不多全部選角都係我心目中嘅原著角色，特別係射鵰曲詞編唱都世界級好聽同呼應小說內容，

黄日華演郭靖嗰陣20出頭，演蕭峰嗰陣36歲，2套年齡好接近原著，加上我之前講郭靖同蕭峰性格同武功有唔少相同之處，所以佢演完郭靖十幾年之後演蕭峰，2個角色可以咁傳神

老一輩人，始終覺得TVB最元祖既金庸，cast 係最強。

射鵰, 神鵰, 天龍, 倚天選角真係好強

胡軍做蕭峰都好有霸氣

我tvb同大陸嘅都有上網睇
質素計Tvb除咗粵語 其他大陸完勝
包括女

小龍女-劉亦菲

一講喬峰就認起黃日華
小龍女就劉亦菲
楊過就古天樂
令狐沖就呂仲賢

趙敏=張敏

講女的話
我揀天龍阿碧

最愛女角排行：
1. 任盈盈
2. 黃蓉
3. 雙兒
4. 郭襄
5/6. 阿綉/霍青桐
7. 阿碧

巴打少有，通常啲人都係趙敏=黎姿，周芷若= 佘詩曼/周海媚

最愛女角排行：
1. 蓉兒